{
  "chapters": [
    {
      "name": "Истина и ложь, цепочка",
      "levels": [
        {
          "name": "Истина и ложь",
          "test": [
            {
              "question": "Выберите истинные выражения:",
              "type": "multiple",
              "correct": [
                2,
                4
              ],
              "values": [
                "Стол - это стул",
                "Небо - голубое",
                "Солнце - зеленого цвета",
                "Коты ходят на четырех лапах"
              ],
              "comment": "Истинными выражениями являются те, которые являются правдой"
            },
            {
              "question": "Подснежники растут осенью (введите 'истина' или 'ложь')",
              "type": "input",
              "correct": "Ложь",
              "comment": "Подснежники растут весной!"
            },
            {
              "question": "Правдивое высказывание в информатике называется: ",
              "type": "input",
              "correct": "Истина",
              "comment": "Правдивое высказываение в информатике называется 'истина'"
            },
            {
              "question": "Выберите ложное высказывание: ",
              "type": "one",
              "correct": 3,
              "values": [
                "Самолёты умеют летать",
                "Люди могут ходить на двух ногах",
                "У тигра пятнистый окрас",
                "Рыбы умеют плавать"
              ],
              "comment": "У тигра пятнистый окрас - ложь, так как тигры в полоску!"
            }
          ]
        },
        {
          "name": "Логические цепочки",
          "test": [
            {
              "question": "Расставь действия в правильном порядке (пишу в тетради - достаю ручку - открываю тетрадь)",
              "type": "input",
              "correct": "достаю ручку - открываю тетрадь - пишу в тетради",
              "comment": "Для того чтобы писать нужно достать ручку - для того чтобы писать в тетради нужно открыть тетрадь"
            },
            {
              "question": "Выбери правильную цепочку (алгоритм) действий выхода в школу",
              "type": "one",
              "correct": 2,
              "values": [
                "Иду в школу - собираю портфель - чищу зубы - просыпаюсь",
                "Просыпаюсь - чищу зубы - собираю портфель - иду в школу",
                "Собираю портфель - просыпаюсь - чищу зубы - иду в школу",
                "Чищу зубы - собираю портфель - иду в школу - просыпаюсь"
              ],
              "comment": "Просыпаюсь - чищу зубы - собираю портфель - иду в школу"
            },
            {
              "question": "Выберите неверные цепочки действий",
              "type": "multiple",
              "correct": [
                2,
                4
              ],
              "values": [
                "Достаю ручку - открываю тетрадь - пишу в тетради",
                "Учусь - возвращаюсь со школы - иду в школу",
                "Иду в школу - учусь - возвращаюсь со школы",
                "Пишу в тетради - достаю ручку - открываю тетрадь"
              ],
              "comment": ""
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "name": "Последовательность действий, условия",
      "levels": [
        {
          "name": "Если - то",
          "test": [
            {
              "question": "Чтобы действие после 'то' выполнилось условие должно быть: (истинным / ложным)",
              "type": "input",
              "correct": "истинным",
              "comment": "Если (правда) то (действие)"
            },
            {
              "question": "Если на улице идет дождь, то я играю в компьютерные игры (в каком случае я буду играть в игры)",
              "type": "one",
              "correct": 3,
              "values": [
                "На улице не идет дождь",
                "На улице жара",
                "На улице идет дождь",
                "На улице идет снег"
              ],
              "comment": "Если (правда) то (действие)"
            },
            {
              "question": "Если я буду учуться на одни пятерки, то буду отличником (в каком случае я не буду отличником)",
              "type": "multiple",
              "correct": [
                2,
                3,
                4
              ],
              "values": [
                "У меня все пятерки",
                "У меня есть тройки",
                "У меня одна четверка",
                "У меня все четверки"
              ],
              "comment": "Если (неправда) то (не действие)"
            }
          ],
        },
        {
          "name": "Если-то-иначе",
          "test": [
            {
              "question": "Если дверь открыта, то я войду, иначе пойду домой (в каком случае я пойду домой?)",
              "type": "one",
              "correct": 2,
              "values": [
                "Если на улице дождь",
                "Если дверь закрыта",
                "Если дверь открыта",
                "Если на улице солнечно"
              ],
              "comment": "Я пойду домой если дверь закрыта"
            },
            {
              "question": "Что выполнится после 'если', в случае если условие неверное? (то? иначе?)",
              "type": "input",
              "correct": "иначе",
              "comment": "Если условие верно выполняется 'то', в случае если неверно - 'иначе'"
            },
            {
              "question": "Укажите правильные условные конструкции",
              "type": "multiple",
              "correct": [
                1,
                3
              ],
              "values": [
                "Если - то - иначе",
                "Почему - потому - если",
                "Если - то",
                "Как - почему - зачем"
              ]
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "name": "Сложные условия (И, ИЛИ, НЕ)",
      "levels": [
        {
          "name": "И",
          "test": [
            {
              "question": "Если выражения x и y истинны то выражение (x И y) будет: (ложным/истинным)",
              "type": "input",
              "correct": "истинным",
              "comment": "Выражение истинно в том случае, если x и y - истинны"
            },
            {
              "question": "Выражение (x И y) будет истинно если: (выберите верное утверждение)",
              "type": "one",
              "correct": 1,
              "values": [
                "x и y - истинны",
                "x - ложно, а y - истинно",
                "x - истинно, а y - ложно",
                "x и y - ложны"
              ],
              "comment": "Выражение истинно в том случае, если x и y - истинны"
            },
            {
              "question": "Выражение (x И y И z) будет истинно если: (выберите верное утверждения)",
              "type": "one",
              "correct": 4,
              "values": [
                "x и y - истинны, а z - ложно",
                "x - ложно, y - истинно, z - истинно",
                "x - истинно, y - ложно, z - истинно",
                "x, y, z - истинны"
              ],
              "comment": "Выражение истинно в том случае, если x, y и z - истинны"
            }
          ]
        },
        {
          "name": "НЕ, И",
          "test": [
            {
              "question": "Выражение (НЕ(x И y)) будет ложно если: (выберите верное утверждение)",
              "type": "one",
              "correct": 2,
              "values": [
                "x - ложно, y - ложно",
                "x - истинно, y - ложно",
                "x - истинно, y - истинно",
                "x - ложно, y - истинно"
              ],
              "comment": "НЕ (x И y) - будет ложно, если в скобках выражение будет истинно"
            },
            {
              "question": "Выражение (НЕ x) будет истинным если x будет (ложным/истинным)",
              "type": "input",
              "correct": "ложным",
              "comment": "Выражение с «не» истинно когда такое же высказывание без слова «не» ложно, и наоборот. "
            },
            {
              "question": "Выражение (НЕ(x И y)) будет истинно если: (выберите верное утверждение)",
              "type": "multiple",
              "correct": [
                1,
                2,
                4
              ],
              "values": [
                "x - ложно, y - ложно",
                "x - истинно, y - ложно",
                "x - истинно, y - истинно",
                "x - ложно, y - истинно"
              ]
            }
          ]
        },
        {
          "name": "ИЛИ",
          "test": [
            {
              "question": "Если выражения x и y истинны то выражение (x ИЛИ y) будет: (ложным/истинным)",
              "type": "input",
              "correct": "истинным",
              "comment": "Выражение истинно в том случае, если x и y - истинны"
            },
            {
              "question": "Выражение (x ИЛИ y) будет истинно если: (выберите верные утверждения)",
              "type": "multiple",
              "correct": [
                1,
                2,
                3
              ],
              "values": [
                "x и y - истинны",
                "x - ложно, а y - истинно",
                "x - истинно, а y - ложно",
                "x и y - ложны"
              ],
              "comment": "Выражение истинно в том случае, если x и y - истинны"
            },
            {
              "question": "Выражение (x ИЛИ y) будет ложно если: (выберите верное утверждение)",
              "type": "one",
              "correct": 1,
              "values": [
                "x - ложно, y - ложно",
                "x - истинно, y - ложно",
                "x - истинно, y - истинно",
                "x - ложно, y - истинно"
              ]
            }
          ]
        }
      ]
    }
  ]
}